[航空]連登飛機膠討論區4

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

繼續討論

唔會，速度睇隻機設計

GE9X以科技黎講，的確好地表最強，
得16塊fan blade已經j死人

又爆一個post

補充下, Concorde 副rr偈，開埋afterburner都係得38,000lbs推力
Concorde 有4粒偈，
但加埋推力都唔夠一隻triple(雖然777x重佢一倍)

LM

原A380 POST點可以無A380

雖然初一係HKG見到MH隻A380, 但停在遠位無ZOOM鏡係手, 影唔到

話說KUL-NRT 3月1號開始轉用A380, 可以玩轉機PLAY

隻GE 9X仲要比767細少少咋

補返張圖

有冇呢張圖高清版

其實係咪發現根本冇乜幾可用到咁大推力所以開始放棄極大推力

比737機身直徑細DD
353cm(737 fuselage) vs 335cm (GE9X)

謝指正

有冇人記得35K本來好似係比國泰首航
係咪比人揾錢掟死咗 359 35K都係QR首航

勁貴。。。。。。。

試下揀BKK出發

BKK做緊46605THB to NRT

有無人有個習慣 會搭飛機前睇下D飛機電影

近依一年我每次出發前一晚都會睇TOM HANKS套SULLY 祈求有咩事都會預上SULLY咁勁嘅機師保平安

等1年2度Z CLASS PROMO 或者試HKT-NRT.

係飛機上睇AIR CRASH INVESITGATION算唔算.

Lm

應該係想坐呢款機最近既地方

唔記得咗睇劇睇到第幾集？
第時可以叫用wife幫你記住

首先，裝曬老婆先好無？

然後有籍口cut曬IFE

今年開始裝
我估4月第一架77K開始有
當係343排位嘅補償
睇下佢會唔會裝359隻櫈
定係35K隻Vector Y

飛機快到電話影唔到，所以iPhone Slow Motion 片cut出黎，畫質欠佳，抱歉

龍仔320已經冇曬
要你裝app又冇得叉電

SINK RATE PULL UP

長榮無得入張boarding pass入apple wallet
用佢個app搵極都搵唔到

睇款學HX咁
睇下佢俾唔俾部ipad你咁解

不如比電制我好過

長遠睇大勢F/J就會俾，PEY/Y就要自備……

A359 惡曬 Y有

Terrain

仲要同77H/77G 唔同，35G張櫈閂埋塊板就用唔到 好似係

長途機PTV始終有demand, 而且LED, touch screen, CPU耗電等無論成本同技術都足夠成熟, 除左LCC或者窄過西既小型機, 應該大部份AIRLINERS都唔會CUT呢尾. 分分鐘俾版權費仲貴D.

HX只係A350未到齊就要夾硬開Long haul, 明明d機材都係for短途, 跟本夾硬黎.

CX A330都有AC socket wor, 不過短途粒電都頂到, 同埋賴得拎部notebook出黎.

都係喇，松山好多香港唔會見到既飛機
當中ATR睇相就見得多，見就真係第一次

結果得三架359，仲要有一架長飛BKK TPE lol

YVR AKL LAX OOL

之後仲有SFO

根本黎左三架359係唔夠做，33V同33S根本唔應該做long haul

HX LCC style Long haul

其實，佢不如快啲比左32s 32z UO,再入機啦，班330好殘舊，HNA又唔係無788 789,講真個句佢根本上係主打full fare就麻煩執好少少部機

12 月坐過HNA 隻789, 你唔好諗住新好多, 已經好殘

最少比HX 班330好，好多膠紙

佢主要都係攞黎幫老母洗下黑錢
唔係真係搞航空生意
差不多先生係咁上下

因為777X 對翼面積比773ER 大~7%, 同升阻比上升左12%
而777X 個MTOW 就同7773ER 差唔多一樣
所以GE9X 個推力唔駛做到GE90-115B 一樣
反而設計到更高bypass ratio 同presssure ratio 就可以做到更環保

779個Dry Operating Weight / Basic Empty Weight 有冇比77W 輕

好勁 748嘅 size 77W嘅重量

佢死充大頭鬼啫
飛又唔係賣得貴,又帶唔到多cargo
隨時好似佢以前 d long haul咁開一季摺埋

HNA 自己都自身難保

呢架機點解會咁嘅
係咪慶祝YVR線啟航？
果然夠晒心繫加國

1867年7月1日 加拿大立國日
1997年7月1日 香港淪陷

兩樣野印埋一齊

一間外國航空公司機身髹上慶祝別國國慶嘅logo 我都係第一次見

Cathay 其實放眼世界算唔算大間 好揪既航空公司

其實算最Top個幾間
只係香港人太多要求

中等啦
但實力幾平均，貨運做得大，歷史都有番咁上下

算TOP 10個批啦. 話晒都係3大聯盟始創成員, 就算炒油蝕幾多都係, 都叫輝煌過.

機隊規模、載客量都只係中上
但國際航線網絡數一數二
業內都有影響力
Tony Tyler都做過IATA阿頭，算係咁啦

其實做launch customer唔係特別著數
新款機一定多小問題要慢慢執
你第一個飛咪幫人debug同時整低自己準時率

AHK又食牛肺機

787已經係一個好例子

反正係貨機，就唔洗理咁多

就算唔計787咁嚴重要ground晒啲機，A346/A380都有頭批過重/表現不及預期問題

用RR會唔會爬唔起

早期嘅747/777/A330都係執左好耐先叫fix哂d bug

777算少啲，747直頭因為啲bug炒過機

A320

航空展墜毀

法國佬玩空巴都要小心啲

因為連黑盒都會比人換埋

可惜HKG LCC 99% A320

柒到唔敢睇

AF有冇買A350

好似冇

320/321咪又係一鳩樣

咁都好d 費事同350破處
btw AF用親Airbus都有事發生

A380

個引擎罩甩左

2019年到喎 21架

AF未炒機咁即係其他航空公司安全

呢一兩年坐 A350應該好安全

airbus 貨機班機底屌晒鬼
upper deck冇得打制

lm

我仲未敢坐AF 啲380

規模同載客冇得同美國果堆比 人地淨係玩國內線都夠

好奇一問，
國泰點解成日轉機型？好似我個班機，已經轉左4次唔同機型，
唔似JAL有固定機型時間表

upper deck搵成4 5個人推板
仲要推上去 真係好玩到

EQV

我估佢坐TPE/MNL，呢兩條專係攝時間用既線基本上轉機型係家常便飯

SIN成日轉

人哋domestic可能重密過九巴
點比

CX Cape Town 原來係 seasonal 3 weekly
試水溫

有圖救老母

如果冇記錯CPT好似係同CHC攝位

唔知遲下會唔會有多啲航空公司用羅省Ontario機場？

China Airlines launches daily Taipei – Ontario service from Mar 2018

By Jim Liu

Posted 21 December 2017 05:30

China Airlines in this week’s schedule update (around Wednesday/Thursday 20/21DEC17) filed service changes for Los Angeles market, effective from 25MAR18. Existing 2 daily Taipei Taoyuan – Los Angeles service will be revised to 1 daily, as the airline begins regular scheduled service on Taipei Taoyuan – Ontario route once a day (initially announced as 4 weekly flights by the airport and airline on 30SEP17). Ontario will be operated by Boeing 777-300ER aircraft.

Taipei Taoyuan – Los Angeles
CI008 TPE2350 – 2050LAX 77W D
CI007 LAX0005 – 0500+1TPE 77W D

Taipei Taoyuan – Ontario
CI024 TPE1610 – 1320ONT 77W D
CI023 ONT1545 – 2055+1TPE 77W D

Planned one-time Ontario flight on 25JAN18 remains unchanged, with 777-300ER. Reservation for the daily Ontario service is now available.

為配合羽田機場Terminal 2於2020年開行國際航班, 現有Terminal 2將進行擴建

擴建工程包括7個國際線機位(5個國際國內線共用位 + 2個國際線專用位) 同包含出入境設施既Terminal 2新翼. 預計2020年2月完工

此擴建部份預計供ANA國際線使用. 完工後現有國際線Terminal將改名為Terminal 3

好喎
轉國內線更加方便

坐ana就係，坐其他航空一樣要轉terminal

ana最多國內線啦
不過係咪偏心佢呢？咁日航點算

可能係ana自己提出

JAL自從破過產後都係無乜地位咁，日本隻空軍１號新又係俾左ANA。

NH係真係高汁 不過NH HND以後轉去沖繩地區就無咁方便

睇下佢NQ啲767舊到咩地步先...本passport大過佢個IFE mon

啲77W 又翻新做 3-4-3 Y， 唉

767有分新舊
新嗰d個IFE同787差唔多大

NH822/812/873 香港機全部舊野

811/812之前都係用新機，反而809/810用舊機，但而家好似改左冇路捉？

好似變曬NQ了

NQ有788 等下LA

拎嚟飛HNL下話

等A380到咪飛HKG

佢果3部388幾時到？
skymark破產時好似已經有部砌好左？

好似俾咗BA
新機下年到

其實NQ真係用到388？其實822連767都唔滿

飛HNL only

仲要seasonal 飛388

同MH 做聖城機一樣

我坐嗰時都已經係NQ，但係新767
反而係開左羽田凌晨機先變左冇路捉

羽田凌晨機 冬季Daily, 之後變返weekend 3飛. 唔算太難捉.

唔使捉，全部都舊

好明顯係改圖啦

講正，UO624做到長期滿，以TYO黎講，去HND 應該變daily

龍仔3月又開返396/397
同UO624差5分鐘

ANA 個票價, RED EYE長期LOADING唔算太好. 特別係平日.

UO靠賤賣起家, 同埋要HOLD SLOT, 唔夠客賣68蚊都要飛.

其實625真係咁多人搭？

其實以前係打624 623 嘅時間

而家變左打622 625嘅時間

同埋無左397，變左391

之前搭過CX524同566，其實都好full, 但係我有少少唔明白嘅就係點解人哋會選擇去成田機場，明明去羽田機場就方便好多

一切都係講錢
btw NH HND返香港個時間好差 我寧願搭811

一大堆connection flight駁524/566
同埋有JAL codeshare

睇你去邊
我去開上野住, 或係上野駁新幹線去北陸/東北, 覺得成田坐skyliner 方便過羽田
去日本最怕拎住個行李坐通勤車阻住人

日暮里有間APA
行幾步就日暮里站四通八達
真心正

嗰間仲成日都好平添

$$$遊客邊班平揀邊班. 同埋CX有CONNECTION客救. 而且個班都只係用A333飛, 唔係出77W.

好多時多客到要用773Z

有得777 / A333 睇住食. NQ用 767有時都打唔爆. 又無貨即係載空氣..

NH去美國啲平飛全部逼人搭821/822

我都想坐821/822轉, 但佢冬季以外又唔係daily

821/822轉機就爽，飛東京來回都凌晨會攰死

無錢表示，624 623 即日來回都試過

要玩盡係咁

我都試過，星期五晚去程星期日晚回程，之後成個星期都死屍咁

最多死c一日。一星期over左d

計返同NRT 機票398 比HND 798 可以六點半入到山手線，我真係好少見到佢減。

根本HND係近好多，落機モノレール🚝，好快到

最好笑係老母623遲大到，為左咁被迫放棄要轉821或者397，NH收過萬，KA六千

呢D CASE 即時用AM換單程可能仲抵.

其實廚叉係唔係真係入OW

OZ有架a333 divert左黎香港

OZ747

HL-7747

71BF46

國泰同OW 唔係好fd 但唔代表佢冇話事權架

咁多747, 但架機係巴士330

因航比咩

因航好似傳話入SA
OW咁垃圾
啲member得Qatar比較好

其實點唔friend 法？但係佢係創會成員

呢個時間唔係韓國旅遊旺季，又食唔晒咁多轉機，應該唔會用747

乜因航仲想玩Alliance架

求詳

當年JAL破產想quit OW 其它OW member都有份叫JAL唔好quit 唯獨因航一句聲都冇出過

我淨係記得DL話過幫JL但係要退ow入ST,

之後DL就同KE反面

JAL入Skyteam?
唔係ma

講緊破產果陣，AA DL都話幫

AA幫都正常 DL做乜鳩野

DL喺NRT係咪算個hub

我估應該係NW 用開TYO做hub DL又唔想重新set up個新嘅 咁拉JL入ST應該係最方便快捷

ONT勁唔方便，起碼塞個半鐘先入到LA市中心。其實如果有slot long beach咪仲好

一星期係誇張手法
但實際係連續兩三日我放工返到屋企沖完涼就即訓

最經典咪同QF爭袋鼠航線，爭到QF要同EK合作
重有歐洲同LH合作都唔搵BA；AA又開LAX同因航對打

在最近的新書-稻盛和夫的最後決戰：日本企業史上最震撼人心的「1155天領導力重整」
真實紀錄,有提到這一段內幕:

「日航在破產重整時,達美航空和美國航空都有派人來找日航
達美提出的條件相當優厚
只要日航轉換航空聯盟,從Oneworld到Skyteam,達美就可幫忙日航重整
相較之下,美航提的條件遠不及達美,但是美航的董事長和達美一樣很誠懇
日航內部的評估都是轉換航空聯盟接受達美的援助,這個方案的條件為佳
但身為會長的稻盛和夫卻認為對於那些擁有寰宇一家里程卡的日航客戶還有合作已久的
老夥伴美國航空來說,日航轉換航空聯盟是不公平也不合乎道義的事情
所以Skyteam要補足太平洋區日本這一塊拼圖的大好良機也跟著失去了」

Copy from PTT

個陣DL/SKYTEAM唯一一次爭D係日本反CAP成功. 真係輸俾京瓷會長一念之差.

有名你叫惡晒.

個個年代CX一個獨食支港台, 唔益自己友策略上都好正常. 不過風水輪流轉, 但都叫山大斬埋有柴燒. 事實AC, LH個D CODE SHARE 盤都唔算差, 本身OW就係輸*A NETWORK, 找返OW自己友, 不如找盟外合作PARTNER

DL/ST一直都打唔入日本market 所以DL個陣先會開個咁筍既OFFER.

反完面而家咪又係去返ICN. 商業既野, 邊有人同錢鬥氣.

無辦法，ST *A大嘅情況同ow無得比

日本人做生意的確唔係淨係講金

所以之後出現左BC A380事件 為左ST入唔到日本

講起日本
有冇人以前坐過佳速航空？
塗裝都幾靚

我諗起佢

JAS係七色彩虹
你呢個係hehe彩虹

坐過
當年坐AB6去 搭過MD81去宮崎
呢隻rainbow 777都搭過
當年內陸線都有PTV真係好豪華

我試過 個次飛北京嚇死隔離個強國人

知唔知咩事？
望番flightradar唔夠一個鐘就走

其實講真 以CX嘅規模地位 係OW要靠佢唔係佢要靠OW
中國network 用錢買咗KA之餘仲因為股權關係有CA幫
東南亞network發達 自然吸引到美洲航空公司 唔駛淨係靠AA
澳紐network發達又吸引到歐洲公司 咁就有牙力揾地理位置同網絡較好嘅LH 只係我都唔明呢part係點贏SQ

德國人都頂唔順坡佬嘅臭寸

坡佬一向麻鳩煩

到最後以為CX獨罷日本，而家一半以上係HX同UO

三大聯盟偏偏日本得兩大航空公司，第三永遠被人收購收場

韓國其實唔關ow事，同樣中國大部分地區都係

今次無off topic 啦

想問下SFO parallel landing 要乜條件先可以見到？

ILS PRM
at least 1600ft ceiling and 4 miles visibility

返工見有d坡佬小小野都起火
又做死線戰士

Lufthansa 仲叫因航做 perfect partner
肯肯定係奸夫淫婦

不過聯盟其實已經弱化左好多

MF,FM,CZ,MU都係Skyteam 其實咁做冇意思

大家都有專長嘅地區
ow好明顯優勢嘅其實係南美
一個LATAM集團包起大半個南美咁滯
自從LA同JJ合拼之後
南美真係OW天下
你或者可以講Avianca group 有得fight下
但論規模一定唔夠LATAM嚟

其實你見DL到今天都成日搞啲日本promo
例如早排又有新一輪搭所有日本內陸機出示返bp同etkt
每程可以另外credit 500skypeso

[R水吹]

講太多service或者benefits嘅嘢好似唔係幾好
我想講下星夜快線
有冇人有印象甚至係坐過

ANA、A380は「500席超」 成田－ホノルル19年就航

ANA A380

仆街

韓國咁Q細，ow唔入國內線都冇所謂啦，打得入ICN咪夠

日本國際綫，真係要佢先support 到

KE/OZ 喺支那同日本啲航點好撚密

OW日本有JL、支那有CX/KA，洗乜經泡菜

經ICN為左跑分

咁就更加冇打入泡菜理由啦
航空公司開冇用既線去等你地跑分易啲？

黑澤明彩虹色
同日航合併後消滅咗隻色，之後比人鬧到反皮

佳速航空當時真係好獨特，喺日本嘅航空業中有自己嘅搵食方法
亦都留低咗唔少好嘢比日航，包括國內線超平補錢上Class J

但諗下北美/歐洲去支那
經南泡去方便好多喎

靠離有人都唔敢ACI開黎睇. 下次黑仔隔離係支那人又試下先

北美/歐洲經日本咪差不多

歐洲如果係南歐，飛行路線經中東一帶，係香港轉會方便啲添

但ANA JAL 支那航線冇 KE OZ 咁密
KE OZ 支日兩國都有大量航點

西歐同北美去支日
仁川個位食晒

但偏偏支那人去ICN轉機要VISA勁煩.

不過支那國情唔同, 支那人本身被虐成癮

我都記得呢個節目
星夜快線即係點？
普通乘客坐貨機？

類似自製combi機
大約2000年前後
DHL同國泰合作
租佢啲客機嚟運貨
除咗機肚仲會用部分客艙
淨低嘅客艙會賣
但呢啲機係凌晨時間
所以叫星夜快線

冇記錯好似得台北漢城東京有

有聽過, 仲聽過咩貨機JUMP SEAT添, 不過911之後都成為都巿傳說.

COMBI就好似好多單燒貨出事咁. 不過好似KLM仲有747 COMBI機飛緊?

咁啲貨點擺客艙？
overhead compartment？放係凳上？

你計班次定載客量
細機點同大機比

估係放散貨

宜家仲有
比如話DHL或者某部分因航員工因公出差係可以坐貨機

綁係凳底為主

其實係咪都有空姐？
定飲食都要自己搞掂哂？

<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>

Fapfapfap

貨機jump其實冇
比如因航747係會係cockpit出面有幾張類似舊款J凳嘅recliner
真皮咁款
飛機餐自己heat up自己食

cast away

買二手機都比人狙撃

以前啲BCF upper deck 大到可以打保齡

HX都買唔少啦
東方真係俾垃圾廢中睇

因航買二手機都唔係第一次啦
同埋佢好似係頂一頂5部772先買二手姐

btw 廚叉都買二手（甚至三手）都冇報

國泰淪落買5架二手老爺機 學者憂安全隱患

「理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強直斥國泰做法不智，『好似話畀人聽(公司)愈嚟愈唔掂』，形容為『公關災難』。他又指，難以確保二手飛機沒有安全隱患，若發生任何事故，不但進一步破壞國泰形象，其作為香港航空業龍頭公司，香港的國際形象亦有機會間接受影響。」

竟然有「學者」咁講，咁我梗係睇下佢係乜水啦

「陳偉強先生於1973年出生,先後在香港浸會大學及香港中文大學獲取歷史學 學士學位及哲學碩士學位，現為香港理工大學香港專上學院講師及油尖旺區民選議員,亦是太陽報及中國日報專欄作家 。在加入香港專上學院之前，他曾在香港中文大學、倫敦大學及香港公開大學執教。」

哇大佬呀你讀history架，google下都唔難搵到航空公司買二手機有幾普遍嘛

d人就係連google都懶
但讀歷史去評飛機呢樣野真係,有d九唔撘八
但可惜有堆人仲走去信而冇去查下點解會有呢d trading真係

使唔使報 新聞噏乜9

其實仲有亡國興

「『廿三萬監察』發言人王國興亦對國泰做法感失望。他指，二手飛機有不少零件須更換，阿聯酋或因此而棄舊換新，不明白為何國泰反而『跟尾食塵』。他又指，國泰作為本地航空業代表，聲譽及服務質素近年已江河日下，長此下去，擔心會令市民對其更無信心。」

條友識咩吖，人地計過條數，知道慳到幾多罐午餐肉先入手

因。。航

我都係留返啖氣

搵一個完全唔熟航空業嘅人去評飛機

分明喺想搵個肯照住佢份劇本去comment嘅人啦
唔係點會私私縮縮唔講邊科專門

然後班廢老一見到大學教書就即刻出曬水做曬yes men

LH 同 CX 貨運直情聯盟

CX用歐洲RFS Network
LH用東南亞Network

大學教書
如果呢位人兄算係理大講師
咁我肯定係港大學生
利申：返九龍灣嗰間

"Cathay Pacific Cargo freighters currently fly to 46 destinations around the world. The airline’s long-haul dedicated cargo services started in 1981 with a twice-a-week Hong Kong-Frankfurt-London service operated jointly with Lufthansa."

邊只咁簡單

仲要其實15年對cx黎講都唔算舊
東方係搵都搵再舊啲個啲仲飛緊既機黎講

Cathay 幾時轉SA
OW好垃圾

首先SQ要比先

飛倫敦來回坐處女econ好唔好 見用787
官網5.5k就有

SQ 收擋啦

其實 B-HXG(退伇) B-KPL(上新色)後，國泰都無上Oneworld 色上其他機都知佢對Oneworld有幾大commitment

而家係OW又有得扮下大佬 又有得繼續同SA合作 又唔駛對住SQ篤眼篤鼻 點解要轉

可能學*A咁，只要一架機有就ok

睇黎SQ得罪好多巴打

因航轉*A
坡佬無掟企

OW要50架上1架(好似係)

B-HLJ

HNL

HNL就退啦
呢5架就係代HNL好似係

B-HNL起碼會係呢兩個月內退
B-HLJ連退嘅時間表都冇

係都擔心廚叉啲Ex-SQ先
一陣又Sapporo起飛一陣返落返地

CTS好似換左33T

變左ex EK

有無巴打打算飛惡曬351首航？（即35K)

有閪分別咩 廚叉成鳩日都AEC

我反而有性趣坐 IAD-HKG 首航
但而家睇 HKG-JKF IAD-HKG business 好撚貴

窮丁，所以我排八月一算

其實堆Ex-SQ咩狀態
成日聽人講好似好殘

33T 呢架幾有幾舊呢? HX都係同阿聯買入

早兩日HX068先delay左幾個鐘
無後備機

得LGB LGC ，無得換 LGA 又自己飛短程

17年

其實都麻麻 比33S好

其實市場上係咪好少332
點解要入兩隻咁舊嘅

佢要用332飛AKL/YVR

講起332，Delta 搵332 飛HKG-SEA 洗唔洗限重，見個距離332飛好似都係啱啱好

可能話哂大公司放
點都保養上有啲保證
殘唔殘就見人見智啦

EK SQ出名用到盡

派iPad

但我諗有保證啲掛相對細公司

幾年前坐過佢隻 332
唔好講笑, 仲殘過東航最後批AB6
果隻同LHA 差唔多時期01交期的
HLJ 明顯好過佢好多
HX 應該都用左唔少錢去改艙

其實點謂之殘/用到盡？
啲飛機唔係規定晒要點整嘅咩？
有定期維修點解都會分到？

SQ係盡量安排架機飛，有邊樣問題就執邊樣，去到要做c/d check就賣機/退租（好似係）

戴返頭盔先

Qatar A35K delivery press conference

Hi!

惡曬將我個A33K變B772

然後33E變73Z

利申五個鐘J

EQV ?

未知，四月尾飛，但係由flat bed 變 regional

４月有排ＬＡ。仲可以轉多幾次。

唔要33P 772 73Z

遲下772想坐都冇得你下

短途J話轉就轉, 唔到閣下話事

佢夠膽轉走我班CX首航A351 我同佢死過

唔要772

星航死忠做乜坐因航

冬季還好
夏季成日要cut loading
經常走到客走唔到行李（當然係已經cut哂啲貨）
今年夏季會轉772
而Delta 772逐步轉緊Delta One Suite
可以一試

唔熟美國航空
但唔知點解 delta同舊時西北畀我嘅印象 仍然係一間二線航空公司
UA, AA先係一線

講開B記772, AC15 YYZ-HKG有時都用772飛, routing有時會反方向經Greenland飛. 感覺似追住氣流plan route咁.

首航呢d野仲更難估, 話遲交機就bye 9 bye. 首航最好用miles換, 有得追住改.

會唔會吸收好勁輻射

因為去CTS 星航無機去，過左seasonal

長榮？華航？

CTS好似長期都係regional機飛

之前唔係

無跑sky team,

BR時間麻麻

巴打你買左飛嗱?

係

仲有ANA

唔想轉機

廚叉就我唔想機艙失壓

唔知.

利伸: 初3係AC015經北極條邊飛完返黎無變綠色

1月11日起，加密沖繩航線班次（逢週二、四、五、六），令其每周航班數目增至十八班

1月16日起，復辦每週三班往來香港至馬爾代夫直航服務，採用空中巴士A330-300客機營運。

3月25日起，開通每週四班往來香港至三藩市的直航服務，以全新空中巴士A350-900客機營運。

並將於稍後陸續開辦來往香港至馬尼拉 、 莫斯科-伏努科沃 、德國-柏林、倫敦-希斯路 、倫敦-格域機場、紐約-甘迺迪及多倫多航線。

copy from 旅遊台

得LGA LGB LGC ， 點夠機飛SFO同LAX

仲想飛JFK,LGH,LGW

莫斯科冇間做得掂 開嚟做乜
倫敦班次點同因航鬥
究竟呢間公司知唔知自己做緊乜嘢

冇左744之後好似都係

OKA開始做到台北價. 算係用家福音.

HX做唔掂咪收, 做得住就KEEP, 支那公司所謂"狼性"MA, 唔賭唔知時運高, 唔嫖唔知身體好

SVO連因航都收皮，廚叉邊度嚟自信做得掂SVO，LHR LGW因航一日六班時間上一定贏，係得柏林叫做有啲睇頭
廚叉管理層真係奇怪

上次飛丁有蟲蟲係張櫈道

唉，我KIX HKG 都變左regional

廚叉莫斯科係用VKO喎
柏林未去過
比起法蘭克福/慕尼黑，係咪冇咁多工商業

下面嗰堆全部都伏味濃

咦係喎,自膠
唔太清楚

Berlin人地Base個間airlines都執埋.

SVO 除左Aeroflot 有邊間飛得掂，DME 都死啦，LhR 同lgw 要平會飛 Aeroflot (單程2k尾），中價有ek，時間靚有因航

仲要係VKO

呢個機場好差

Aeroflot: 我們很高興送你去......

DME同SVO 轉機去俄羅斯其他地方甚至歐洲都多機好多

london nyc 一早放曬風啦
之前有個唔知咩ppt個slide流出
記得幅圖好似仲有巴黎同布達佩斯

有名你叫, 戰鬥民族

HX夠唔夠crew飛

比KA夠

問，

有無巴絲一齊飛CX A351首航去TPE

359好似一拖九

唔想搞入台證

有幾難

虫國出世係麻煩D

SQ死忠坡佬表示，乜要簽證嫁唴

Min crew 飛 LAX 我地無做錯

去到英國冇得轉機 冇聯盟儲分 商務客唔出名 真係檻平檻賤食ek啲餅碎

不過O8話比我地知 price sensitive嘅直航客都夠打爆大半架747 應該有啲肉食嘅

好撚難 正確嚟講係連台都唔想入

Aeroflot 停3粒鐘但係連稅2千尾單程，除非佢真係3k頭單程直航，否則冇得玩

唔想入同好難搞入台證兩回事喎

正常香港出世就上網打資料再print，3分鐘內搞掂

咪就係唔想入到連上網督幾個掣都唔想搞 咁咪好撚難
不過我本身都只係話唔想搞 係有人覺得我會好難搞姐

所以而家有手有腳既都請

維珍唔做喇，個slot俾hka，用嚟接維珍澳洲去歐洲啲客

因為個機場拖好耐
買左好多機但又冇得開新航線所以先執

其實個機場咩事

聽過話會有 JV
但我諗未必係唔做

Brandenburg整極整柒
TXL又唔夠位

hka 開vko 係包機
到依家都未知係咪會開得成

點解個新機場起極都未完

大白象, 超支, 爛尾, 德國政府同世界接軌, 不過人地民選政府, 大家唔CARE呢D小事, 志在做歐盟大佬呢D大事

攪攪下舊機場唔搬, 仲擴建

unbelievable

不過airberlin就捉錯路狂蝕錢，終於執柒左。幫OW呢個破產共同體加一分

而家裏面好似同重新起過冇分别

但OW破左咁多次產都健在

HKT 機場跑道出現裂痕，要做緊急維修

因航做唔掂唔等於其他人做唔掂
唔好下下用因航做benchmark

LHR係會拎VS嘅slot
但呢樣嘢佢地未傾實點合作
LGW會有新一輪嘅slot可以傾所以HX有機
STN係喺後備方案入面
總之廚叉係要開倫敦架啦

JFK睇定啲先
宜家啲fleet暫時未夠玩
雖然傳聞airbus會提早交機畀廚叉

btw如無意外
除咗78J會係三月底交畀SQ
359ULR都有望係上半年交貨
據消息人士透露
架機已經搞掂咗係圖盧茲hangar入面run緊啲test做緊最後嘅fine tune
SIN LAX可望係十一月或之前重開直航

佢哋啲350太多位，變相要限重

佢如果入聯盟嘅話，我諗一年幾次sin 應該會諗下佢

其實佢機底係空嘅，所以限重問題應該唔係好大

但係LGA開始壞得密左

SQ唔係*A咩
入咩聯盟

我以為你講HX

雞同蛋問題，美國每人可以帶幾多行李

睇甘泉 我都覺應該會有啲肉食

我覺得最柒係點解VS可以連LHR-HKG都做唔掂

因航同BA兩個”big brother”囉

飛R洲要平大把選擇
轉機三寶/SU/VN/RJ/BR/CI
英國都因航/BA(雖然垃圾)/處女
LH Group/SK/AY一減唔先得會貴好多
以佢質素唔係直航三千樓下都唔會諗
唔係好頂得順望啲壽衣色咁耐

JFK應該商務客多(?)
班J客會唔會自降身價
重要無AM儲得金鵬咩咩咩

No way BA/AA

Britains Flag Carrier

4 Engines 4 Longhaul

BA can't keep it up!

你覺得俾人踹到上心口點會唔打死佢先

唔care香港市場lo

個新機場原本2010開
點知冇起到防火設施
之後係咁整
最後到今日都未知幾時開

個德國同事話應該唔會開，會成個拆咗

leisure我情願轉機
坐咁耐真係屎忽痛
想又可以整個Stopover
三寶咁多Port又可以Open Jaw

business我要直航更加唔會坐

搞左十幾年先拆
啲設施全部都未用過

下個到AY定因航

Business 客多數都公司數，緊係因航啦

德國都可以搞成咁

AY半政府

同MH同樣道理

去倫敦

MH 2838連稅StopOvers 4Hour(s) 50Minutes arrival 05:55

定

EK 3863連稅 StopOvers 3Hour(s) arrival 07:05

???

MH

D人話如果好彩MH 架A380好多空位，諗緊打橫訓

當年瑞航SR係咪半政府?

連稅計一定係MH, EK狗也不屌.

不過MILES應該EK有50% JAL. MH個價乜都無. 但2838真係好抵.

一來，二來DL入股VS後佢重心放係trans-atlantic航線，VS堆亞洲線好似執得7788
暫時仲有DEL、HKG同PVG
SYD、NRT執左

其實佢個名叫virgin atlantic,專注做返atlantic都好正常

btw
有啲因航Hater會同講公司講
唔好同佢買因航
我心諗咁你慢慢

突然怕怕，我見惡曬359首航變過，希望351唔會

唔係陸續收唔少a359咩

LGD 呢兩日收機

呢批機係租定買

其實我都唔明
我記得唔係冇防火系統
而係用咗個新設計，到驗收嗰時先發覺過唔到政府嗰關

因航呢幾日開始 所有a350班機
一定bulk艙load0.5t既貨或者行李

有無巴打知內幕？

原本坐VS 變咗HX
唔知班客有咩感想呢

坐返因航

維珍其實真心麻麻

越做越霉 連香港個LOUNGE都執左都知咩事

以前佢啲服務就好創新
又upper class, onboard lounge, 又按摩服務
但後來其他航空公司趕上，佢就回晒塘
機舊位舊

其實英國線真係得因航好少少
BA直頭搞到廉航咁款

唔係用新設計
係設計條友跟本無牌, 好似只係draftman 畫開FSI 咁解
到驗收時先有問題, 乜鬼都封晒, 要大改就好麻煩

諗起佢

懶，唔搵上面回了

HX B-LGD已在delivery center

CX B-LXA painting 中
CX B-LXB rework

睇黎我首航凍過水

A35K 唔是expect 八月先到咩?!

一向都expect 4月

應該會係四月到LXA, expected delivery day 係四月

八月首航，Asiamiles 換907,472 已寫 351 (35k CX 代號)

呢2班機成日都轉機

上次話用901做首航，之後變左907

睇下佢四月係唔係真係黎到機先

留名等睇跳票。

唔好啦 巴打幫我集氣

其實aircraft registration code會唔會喺架機退役/賣咗之後比第二架機用？

唔會 因為唔同國家個code 前面都唔同

期票既野, 仲要遠期, 集氣都無用. 打定輸數實際D.

你買架日本水貨二手車, 會唔會用返日本車牌？

我以為佢嘅問題係例如一架AB-CDE嘅A340退役之後，航空公司會唔會比新買嗰架A35k用返AB-CDE呢個registration code

其實都幾易混淆. 有人會以為係出廠機身編號.

佢應該就係問呢樣

你講果個係MSN
就等同車身底盤, 唔會轉的

隻AI315搞咩
去緊邊

New Delhi

唔記得搞牌

我都係估呢樣，但其他巴打反而答另一樣

HX錯過咗最好嘅時間換IFE,

而家部部機都唔同產品

睇吓佢之後維修點算

換乜鳩IFE呀 全部機換做33V嘅凳去啦

其實我想問呢樣
Btw有冇巴絲答到我

sor, 開頭睇錯以為話比買間公司用
答案係可以用返

其實個牌係由政府批俾你嘅
航空公司都冇得話要keep
你見巴士啲車牌都唔會再重用

唔係航空公司KEEP. 飛機賣左或退休個reg. mark 要de-registration
之後個reg 係可以重用
外國好多時都會. SQ 同LH 都成日重用reg

原A380 POST當然要回歸下A380.

SQ今次個HKG-SIN PRMO應該係見過最平可以係HKG坐到A380來回.

不過LAST MINTUES, 時間差(回程點睇都係蝕), SQ K CLASS唔儲SQ乜都無. 唯一係確保來回都係A380. 叫做抵過坐LCC. 同埋去星洲真係無野玩, 又或者可以上馬拉/新山LEGO LAND.

EK BKK坐A380時間好D同去BKK好似開心D, 但無SIN咁長, 同埋最平都要12XX, 但多見14XX.

雖然呢到對SQ負皮多, 但真係好想J一次SQ, 又有A380

SQ除左空姐外 諗唔到仲有咩理由坐佢

係，預計二月完前到

係愛，同埋對品牌嘅忠實

SQ飛機餐睇落都幾好

賣到LCC價我都唔介意幫襯下既

坐丁

Virgin Australia to launch Sydney-Hong Kong flights mid-2018

因航new lounge 玲瓏堂將於3月22日啟用
KA Gate 16

玲瓏堂
係咪好的骰咁解

點解唔係汁左the cabin 係汁爾雅堂

?????

玲瓏堂將與國泰航空於香港國際機場的其他貴賓室，包括逸連堂、玉衡堂商務及頭等貴賓室、寰宇堂商務及頭等貴賓室、以及賞心堂，為乘客提供輕鬆寫意的「翱翔人生」體驗。爾雅堂則將於4月30日起關閉。

雖然最尾先寫出黎.

睇慣左英文

BTW 巴打們對OW係香港嘅J class lounge 排名係點排

我都係見台仔講先知. The Cabin淨係去過1001次, 仲要係last minutes 追飛機咁岩係側邊先入一入去.

飛機post唔講lounge la, 丁清成日Off topic.

飛MAD點解派77W，無WiFi好慘

SQ

其實我Airbus > Boeing

剛發現原來無Row 13, 14

至愛B記747. A380真係無女皇個種美感.
I go to school by bus lo 唔做巴膠
#AirbusIsBus

爾雅堂同The Cabin有咩分別

我愛747，可惜買少見少

出777X應該會轉會

話左我自膠

小道，

有傳SQ A388會比亞洲某LCC改做奴隸機

會做啲咁嘅嘢出嚟嘅數盡全個亞洲都係得一間咋喎

其實係邊間 ，唔熟LCC

要裝Cargo

UO

人生點都要坐一次747上層

得制服可取
瘋狂問空姐借筆

奶香味

利申坐過，TH

Scoot

越嚟越少

咩係奴隸機

893人 A380

即全Y

運豬車
沙甸魚罐頭

坐過CI

窮撚未入過去

佢個重點係汁字

我以為有個lounge叫汁爾雅堂

咁汁左爾雅堂呢?

做地面真好

我Hi

早知唔坐NH 啦

有冇機會係泰東

似係regional jet?

E-Jet嚟

應該得呢兩間啲Long Haul先食到咁多客

SQ可以過人過機去
搵人撚肥婆都要資源時間
紅叉得唔得

744靚d

窗口同個位中間d locker

佢還左AA條數先算la

紅叉唔係話想開番Paris同London？

klia2泊到388嗎

枉你哋叫自己飛機膠，連cebu pacific 呢間令因航沙地線收皮嘅奴隸快運都唔識

佢算lcc?

香港自從馬尼拉單野, 所有同MNL有關既DEAL都無人敢講, cebu呢間都被自動鬼癮. 唔知都真係好正常.

Cebu Air, Inc., operating as Cebu Pacific (PSE: CEB), is a Philippine low-cost airline based on the grounds of Ninoy Aquino International Airport (NAIA Terminal 3).

from:wiki

呢間嘢望都廢事

真係唔知佢係lcc

cebu有飛沙地咩

DXB算唔算

Cebu Pacific to suspend operations in 3 Middle Eastern routes

CEBU Pacific Air announced Wednesday that it will halt flying to Riyadh in Saudi Arabia, Kuwait, and Doha in Qatar because the routes are not viable anymore.

Lawyer JR Mantaring, CEB vice president for corporate affairs, said there were too many competitions already in the said routes.

"The entry of Cebu Pacific into these markets benefited passengers with lower fares and more choices. Of late, other carriers have aggressively added more flights, which has resulted in substantial oversupply of seats and fares that are so low, hence making the routes unsustainable," he said in a statement...

成機奴隸運過去

真係完全忘記咗呢間啲奴隸機

不過馬尼拉之後真係完全唔想理菲律賓啲野

唔知你up乜
我諗佢用A380機會應該好細

"However, according to MIAA General Manager Jose Angel Honrado, NAIA is currently not capable of handling regular commercial flights on the A380, as it would "cause a lot of inconvenience and delay for other scheduled flights" due to the airport's runway's and taxiway's centerline not reaching the "wing-tip-to-wing-tip clearance" safety requirement for the aircraft to operate at the airport on a regular basis..."

飛機是無罪的.

你知唔知中東有幾多菲律賓工人？

佢個段野係指MNL個場廢, 無能力handle 太多A380.

MNL個種效率, A380落地到入境, 排4個鐘隊不是夢.

陶傑都係叫人地僕人國家啫
奴隸我真係講唔出口

J air
坐過
ITM FUK
ITM管理嘅機嚟

唔係中東 carriers 嘅菲律賓線打殘左因航中東咩 ?

Emirates / Qatar / Etihad / Gulf / Kuwait / Oman / Saudia 報到咁樣

【裁員計劃】海航集團計劃裁員25% 相當於10萬名員工 (15:42)

據實時新聞網站REDD(Risk Event-Driven and Distressed)報道，海航集團計劃今年全球裁員25%，相當於10萬名員工。

據指今次海航計劃從五方面削減人手，包括在人力資源、商業營運、資產重組等，減少人手的目標亦會集中在一些已計劃出售的公司，以及已通知駐海口、海南的員工有關其節流計劃。

若事件屬實，將會是單一機構最大規模削減人手的紀錄。報導指，海航未有立即對事件置評。

海航近年花上數以百億元於海外進行收購，但在遭遇資金鏈問題後，已出售部分資產用於償債，當中最為港人熟知的是，旗下海實在2月以160億元出售本港兩幅啟德地皮予恒地（0012）

------------------------------------------------------------------------------------

海爆近了
你們應當悔改

我諗你GET錯小小. 奴隸船只係形容隻機個CONFIG, 唔係D客.

3-5-3奴隸機

3-5-3 A380慘啲定3-3-3 A330呢

353

HKG去LHR又多個選擇

仲要係757
佢個Economy Sleeper Seats係咪似NZ果個？

今舖真係海爆近了

路透北京2月28日 - 兩位行業消息人士稱，中國海航集團已經拖欠了一家國有航油公司約30億元人民幣（4.76億美元）款項。這顯示出不斷加深的流動性緊張問題正如何影響其核心業務。

17個鐘layover喎

睇錯野，係15+7

首先，HX UO 不了

為左坐757 你可以去到幾盡

HNA啲花生真係好撚精彩
由上年年尾食到而家
食到熱氣都未食完

煲到由HX上市救老母到上唔到市，再到話賣HX到依加又話唔賣住
小二!黎多兩斤花生

呢排 HX/UO sales 好似做得好密

早排我先同Friend講HNA應該好唔掂
UO啲sale密到兩日一次(未計Regular sale)

似係轉俾SQ親生仔 scoot多過紅叉
間嘢起家都係靠舊772
380好似接近完全無二手市場 MH嗰幾部都賣左十世
與其賤賣倒不如轉俾個仔用
至少帳面上唔會有loss

佢推一年套票真係好有美容院/健身中心就嚟執笠嘅感覺

其實惡曬買啱，大家要密，多過要大，所以無入380

樓上：「成機奴隸運過去」

遠見就有喇 如果國泰識埋投資 而家嘅地位會去到邊

機肚無位放貨
因航點會買唔好玩

講遠見不如話咁好彩唔岩用.

我相信國泰唔買A380係真係考慮過所有野既

應該真係有考慮過，始終cargo 係一個make profit 嘅方法

無cargo 位，boarding又長時間，比你你買唔買

其實380幾啱cx用
HKG係大hub 好時間嘅slots又唔係幾夠
至少有LHR HND SFO幾條旺線飛吓
依家用到屌晒鬼都係d國際二三線城市 eg CZ MH

呢幾個post定期就回帶因航買/唔買A380，點解買/唔買

其實中國carrier 係大型嘅話應該用肥婆，始終ATC加航道問題，位得咁多，一次過比多啲人坐去目的地好啲

SFO連SQ都變番777

因為由OZ退肥婆講起

自 KR

香港有冇咩航線你覺得係維唔到皮
但咁多年來一直keep住有航空公司飛？

其實全世界除左日本, 內陸線可以carry到500 seats 可能性真係

支那人口鳩UP就話幾多十億, 但內陸線都係多人極都係用737, a320 (美加個d係用更小型Regional jet).

支那仲要狂發展河蟹號, 用A380儲客策略都係唔WORK (內陸線都係傾向細機+密集SCHEDULE).

港龍飛中國個啲二三線城市

呢個無乜唔好, 近年JUMBO JET都係得返A380仲有得講, 777/A350就不停MOD.

不過可以找人整A380 FAQ, LOOP少D

整合下個post 出A380FAQ

用黎FEED因航D長途線啫

另外就係政府有補貼養住, 有條國際線政績
聽聞可以去到吉機都有賺

S7飛嚟香港嗰啲航點 究竟有冇人坐？

各位巴打, 有個難題想大家幫諗諗

6月同屋企人去吉隆坡玩
屋企人香港搭AirAsia去
我東京飛去KUL join
東京飛KUL有AirAsiaX同ANA
(唔考慮MH)

AirAsiaX做緊Promo來回連稅大約~$2,316HKD
無行李

ANA來回連稅大約~$4,965HKD
小弟係ANA Platinum Member
有得免費up Premium Econ 同90% bonus miles

時間方面基本上一樣
D7523 HND2345 KUL0555+1
D7522 KUL1425 HND2230

NH885 HND2330 KUL0600+1
NH886 KUL1415 HND2215

各位巴打比D意見

ANA for sure 啦

有無玩 Super fly card ?

未搞住, 應該就快搞

PEY值唔值雙倍價
馬拉又好似冇乜嘢買咁 行李怕且唔多
不過7個半鐘機，舒服啲都好喎
又有lounge用

KE呀

口腔期

Lounge就無大所謂
頭幾次就新奇

D7既A333係3-3-3 config
應該「爽」過777既3-4-3

巴打做孝子真係好鐘意去KUL.

NH Platinum 會唔會好似JAL咁有里數BONUS? 唔係就真係偏貴.

如果想慳錢, 我係你會度下MH/JAL. 找下想慳錢又要LOUNGE就SQ轉機.

NH Platinum 有 90% bonus
再加埋用ANA credit card 出飛bonus 你當double

其實有諗過因航轉機，
可以試下 the deck
但屋企人AK 我KA會好似好仆街
雖然都係我出

集中儲MILES換1st/biz就NH啦, 日系2家都係咁玩.

不過KA轉機做孝子界O既不孝子慳錢+試新野.

不過THE DESK感覺係一間細D同近返D既THE PIER. 反而遲D炒左PP條TEAM之後有咩新氣象可能仲好.

因航其實想飛多轉SIN
可以一野試晒The Deck同SIN T4

反而NH係KUL係用MH Lounge真係估佢唔到
以為用KUL PP

自 hi錯隔離

Air Asia X 點睇？

D7咪Air Asia X
不過咁喎，你去嗰程係red eye，去到玩足一日
坐PEY養精蓄銳會唔會好啲？

我指緊D7 business

支持飛因航做孝子界既不孝子. NH個價真係好貴, D7又唔係好抵又要去個爛鬼TERMINAL.

係喎屌
點解KUL-HND會平咁撚多
係咪傻架
WTF

樓主個時間應該可以喺HND lounge消磨下時間，飲飽食醉再上機大覺瞓

ANA羽田有兩個lounge
我叫佢做大lounge同細lounge
大lounge 係Gate 110果邊serve返ANA多
細lounge Gate 146 serve其他*A多

大lounge迫既程度同因航Gate 1 果個唔係太大分別
真係搵位都要望一望先既程度

呢個係KUL特色, 又或者係MH早幾年衰過貴個陣做爛巿, 逼住幾間一齊跟.

仲有個考慮
我住好撚遠 (JR高崎線)
終電上野開23:46
我係羽田22:53上唔到京急就返唔到去

我睇左FR24 上年6~7月 D7522同NH886既history
NH886多數早到
D7522多數遲少少

如果返唔到去要係東京訓多晚酒店
所以好難諗

訓多陣等頭班車

羽田日本橋, FREE

無寄存其實應該出得切

我諗搭S7嘅轉機客真係唔多，O&D demand都未必可以打得爆隻機

睇遊記post S7 d機都幾full吓 九成俄佬
始終一個禮拜得一兩班細機唔難坐滿

其實CX呢排係咁開歐洲線都唔肯定係咪條條都做得起

除咗航點
有時有啲奇奇怪怪airline
真係唔知有無人坐

上年去柬埔寨做Research
先知原來唔只老母同因龍飛
K6算係flag carrier政府有一半股份
重有間Lanmei係有定期航班唔似係包機
真係聽都未聽過

LQ新到冇人有冇計

爛尾

都幾多

HKG>PBH>CCU
KB801

呢間真係
睇返Cambodia啲Airline history
好多不知明airline做幾年就收檔

K6我都唔知做唔做得住
(有政府同VN應該唔會執但未必維持到香港線)
呢間更加

會唔會好似啲屋邨酒樓咁樣
不停執笠 不停重新開張
但係班底都係嗰啲人

上黎包膠返, 最後出左D7
可以同屋企人一齊入埋klia2 PP

原因係回程果班ANA個Premium Econ疑似full左
upgrade無望

不如享受下3-3-3既333

有無人知A350 production 個網寫rework ，會係點？

做孝子333 3-3-3 有窗位坐咪幾好.

印尼嗰間就唔係D7啦
D7係AirAsiaX既IATA code

SORRY, 無記CODE快柒左. 飛機膠失格.

趺落黎果間係QZ (印尼AirAsia)
而家開埋印尼AirAsiaX (Code係XT)
有飛東京-DPS/CGK

其實除左馬來西亞原生既AirAsia都好似係買個名返黎做
買AirAsia個brand做marketing

所以原生既AK同D7我都唔擔心

雖然呢幾年IMPROVE左好多, 但QZ個單真係好有印尼佬特色.

果張真係抵
可惜人不在香港

今年公司應該有兩次老星TRIP
睇下今次出NH定SQ
(上年好公平一次NH一次SQ)

betweeen 個人覺得SQ 77W正過388好多
SQ 388好殘既感覺

但今次係新388
睇會唔會好啲

講起先DUM春

前幾日SQ做日本線50周年紀念
KIX-SIN Business Class連稅78,000YEN
(雖然我去KIX都好煩)
KIX 5月開始仲要用787-10新機

真係係得印尼先咁頹咁柒

個張我買貴左1XX. 買完仲有CODE減.

唔知翻新380會唔會飛東京
會既我下次公數再出SQ

講起SQ 787-100, 話說SQ A350-900ULR都黎緊.

講起SQ 787-100, 話說SQ A350-900ULR都黎緊.

其實問心我只係想因航同ANA換左埋773同763
兩間鬥殘

利申 CX501/500 同NH809/810常客
偏偏兩對機都係用死773同763

睇咗少少資料
柬埔寨嗰幾間睇落都可能係支資
但支那人點解會去柬埔寨？
原來有賭場

有無巴絲打知UA不定時出現嘅呢班HNL機係包機定Ferry out?
其實點解香港無schedule flight飛HNL?

泊X位應該維修檢查之類吧?

HAECO 整機

HAECO 唔知點解係包左UA啲Polaris Renew做

點解要咁遠去香港整？

平同快

HAECO其實包好多嚟做
所以間唔中有稀客到香港
e.g. Jetstar 787

最近有隻 S7 嘅 767

可惜只整boeing

咁因航咁多airbus 喺邊度整

綠因HAECO
龍仔CASL
HX 350 都係用HAECO

卡嫂好似整唔掂350先要用HAECO

LGA

不過CASL手工真係麻麻

第一次pax flight之後幾日就AOG左

CASL 個 hanger 放得落大機咩？

唔關hanger事la 爸爸連hanger都冇都可以做維修

所以LGA 一直BKK TPE SHA

今日終於去左LAX

到底係LGB LGC邊隻出左事

仲有隻LGD送左番黎曬太陽

唔晒得好耐，三月廿四開SFO

然後A359 AOG 又變33V

點解噤講？

到時應該四兄弟輪住飛LAX SFO? 唔知仲會唔會飛短途線

首先要係可以四架機都唔ground 先

UA自己係shar holder 都唔用番自己

同埋因龍啲機

33V飛YVR都係啱啱好

架HLJ用卡嫂咁耐都可以仲飛到

因龍d機 外勤先轉左casl 三幾年 大修其實仲係haeco 同本身已經用到好殘

330 同卡嫂有關咩

其實因龍未比因航食果時不嬲用開卡嫂

其實不如買新機啦，KA好老

買咗321neo

請問幾時既事 同咩服務用卡嫂

好快到因航啲機日日曬太陽。

2018平均一日走一個機師，截至3月1號，64人已辭職/退休

大機咪又接因航啲二手貨
細機先會接新

BA to remove Club Europe middle seat table in new Airbus A320neo jets

感覺會重演UO事件喎

只要多5個senior trainer resign from training/ retire 就得

到時CAD又罰錢

記撚錯左 sor9

Cube 115漏火水唔洗走

走左咁多

賓賓國

呢間鑊氣真係重到唔敢搭

見佢個config都唔想坐啦

加埋班男菇

MNL仲有AIRASIA賓賓版, 但CUBE雖然惡名昭彰, 但好似越做越大.

唔怪得見到有消防係機口隔離sby

佢架A333真係沙甸魚

為左惡曬首航，你可以去到幾盡

咁勇？有冇得免費改
到時EQV大法喊都無謂

有，仼改三個月內

Rich

LGD已經首航HX761

你知道點買就唔貴 ，你睇下我前面仲有一程

我發現，A359係HX通常都係飛呢班做首航，

CX就MNL/TPE

新嚟嘅33T夠唔夠幫手頂住先

新機係廠飛去交收地 係由BOEING/AIRBUS負責出機師定係由航空公司飛人去揸返黎

Airlines

好奇一問
早期d b737/a320點飛越太平洋/大西洋去交貨比人

你兩個個名

中途LAND去入油LO

仲要機本改票免費咁滯

ATR個啲要停幾多次
雖然吉機飛得遠啲

仲有，惡曬對香港人好差，由HKG飛要過萬 ，我加多個地方即刻四千

其實吉機可以飛多幾遠？

你最愛既SQ對新加坡人都好差，坡佬鍾意因航多啲

利申前坡佬現港豬

不嬲都係
唔係啲鬼點解咁like因航

幾十年前客機冇飛咁遠，歐洲飛亞洲啲機咪又係幾站停

呢個網有好多舊時嘅timetable

好似呢個BOAC 1953年嘅航線圖
飛嚟香港要經好多地方

D位應該幾舒服
等首航report

首航左啦喎

可以睇ACI GXL888T , Deadly Test了解下

唔貴都係rich. 自費坐BIZ除左米都係米.

邊度有得睇33T report

到執都無

空中巴士傳將裁員3,600人

根據法國知名商業媒體《挑戰(Challenges)》周刊於3月2日報導，由於空中巴士A380客機與A400M運輸機都滯銷導致減產，空中巴士計畫將在公司內部裁撤3,600個相關的職務。

報導表示，空中巴士將於3月7日在土魯斯舉行的歐盟委員會議上正式告知歐盟政府這項裁員瘦身計畫，主要遭裁員廠區將包括德國不來梅(Bremen)、奧格斯堡(Augsburg)、漢堡與史塔德；西班牙賽維亞(Seville)；以及英國費爾頓(Filton)。

空中巴士雖不願證實此報導的內容，但間接承認裁員是勢在必行，將妥善安排離職員工的出路。

繼去年底銷售長雷義(John Leahy)與上個月營運長布利葉(Fabrice Brégier)相繼去職後，空中巴士管理高層三巨頭中目前僅剩下安德斯(Tom Enders)，也將在明年初任職期滿後離職，空中巴士董事會很明顯希望藉此機會徹底重新整頓內部企業體質。

巴士冇咁大個頭又整咁大頂帽

Airbus真係賭輸乜 A380想打747又唔得 A400M想打C130又唔得

又唔係嘅, 320 321果啲還好

廚叉J 唔太貴

MH J 都係

窮人將來連坐OW機都會自動變LCC FARE.

330 320 321 都搶好大塊餅
737點改都好無櫃就都輸320馬鼻

A380 A400M 都夠佢蝕
Boeing 737 只不過輸佢少少

320 family真係贏在波音太怯 成日話整新機點知人地一出NEO就嘔咗部MAX出嚟 明明整新機可能可以輸幾年贏幾十年

btw其實有冇可能新機同小修小改一齊做

會係Skyteam(AF/KL/AZ/DL)定*A(UA/LH/OS/LX)跟先呢

應該係CX O class 再減行李

應該會跟，因為係LCC令佢地有呢個行為

Skyteam: 我地減價唔減行李

OW其實有啲唔差又抵坐 睇吓識唔識買

LAM? MH?

SkyTeam: 先安內而後攘外

RJ 早排半價適用於all destination and all travel dates

日日都full, d 俄仔轉機由東南亞轉機返屋企

CASL 個機庫可以同時放一架 744 同一架 A32x / 737
之前 KLM 架 PH-BVA 由台北飛返 AMS 時中途壞引擎落咗香港, 都係借 CASL 個機庫去換引擎, 不過人手就係佢自家人馬

前ek 只飛BKK

一飛CTS就會有油壓問題要Air return

講到airbus好似好廢咁

咁Airbus相比起Boeing 就真係差咁d

有何理據？淨係無枱食飯已經係死罪啦，原始人先唔喺枱食飯

講黎聽下

唔係話Airbus唔好 我都覺得A320係好過737嘅 至少320可以裝箱 cockpit又冇737咁迫

用料已經知啦

次次唔係坐330就係坐320/321
好耐無嘗試過坐波音既感覺

好想坐747

你經驗豐富以為你會用啲咩原因去解釋，點知係講張檯

華航台北744

台港線除左飛過一次因航744同兩次773
其餘咁多次都係airbus

坐過KLM KE 747
都唔錯
KLM果次幾正

啲有返咁上下年紀嘅 A330 個加油錶好唔準

細個坐過香港精神號747
早幾年坐過華航隻B-18251
同其他機完全唔同感覺 定好多

之後除左前年坐中華航777之後就全部坐A機
btw 華航777 interior好靚

有幸坐過兩次 CX 744, 第二次係 744 最後一次飛 NRT

始終兩隻機係唔同年代產物

我印象都坐過兩次744, 咁岩都係上層
一次CI 劃, 一次CX 一千零一次$100 坐biz

呢期華航新艙整得幾有心機

雖然鐘意巴士多啲
但上次坐泰航特登坐744
真係好特別

印象中坐過3次747
第一次係日航首航羽田
仲有得坐上層econ 好記得
第二次係羽田返香港
第三次就係上年泰航

KE d 747 好殘
雖然唔夠OX果隻743殘 有幸坐過兩次 好難忘

咁KE堆747-8i殘唔殘，黎緊有機會坐

8未坐過
400我果陣坐覺得幾殘

以前次次都係747坐到悶
而家變到好難忘

KE -400 都退得7788啦

華航幾時翻新333
個IFE mon

因為Airbus 窮得只剩下枱

淨係頭先delay 完都仲可以連過3隻777仲早到已經贏晒啦

琴晚坐因航A35O去廁所見到

飛幾快唔係機師決定？

點會係機師決定 隻機自己有正常巡航速度㗎嘛

料差
差唔多隻隻都係咁

贏到777 應該係得350？

有咩意義?

飛得快慳油無意義？

重以為佢想同Concorde鬥快

我都坐過OX果隻743, 有程重俾佢up 上biz
我估成個biz 都係up 上去, 除左張櫈外同後面冇分別

題外話 LY 787好靚

話說葡撻都首飛左A330neo-700

講起呢樣就要提一提呢單.

話說個機頭知自己有機會破紀錄, 個陣request priority landing.

900?

打錯

唔計 Concorde 應該無客機巡航會快過 747

A330-Neo個人覺得好ON9

用料有咩唔同呀

Why

本身A350有Regional版 A330-Neo個定位會覺得好唔知點咁

咪又係.85

之前睇因航本書定唔記得邊本，話機師可以決定俾多啲油飛快啲既

多你 0.01, 好似係, 除非唔係

有人炒燶油

6月飛倫敦坐cx
揀a350去Gatwick
定係777去Heathrow 好
時間差唔多
想坐a350但係Heathrow 好似多d野行

A350 靜啲舒服啲
你地唔會係機場買野㗎啦
A350 for sure

Airline買機好多considerations既.
-Price
-Lead time
-Training cost
-Mission (route, pax, load...)
Etc.

我坐過35G 同77H 嘅Y 我覺得77W 靜過350
但係35G 新啲係真嘅

可能有客唔LIKE main Composite機呢.

其車IB出埋聲話想要Duel engine機, 話飛南美d高原機場performance同穩定性好d. (相信IB係現全A340最大手Operator).

可能遲d有A340-neo都唔定(堅9up)

坐過CX HND-HKG返香港,班機DELAY左1個鐘, take-off後機頭話sorry for delay, 但跟住話we have a powerful jet stream today, so 可以加速3個鐘飛返HKG, 大家唔會因為delay遲左返香港.

同埋聽過BR入幾多油係operation決定, 同埋一般計數堅過老母過西.除左打風個d日子會勁鬆手(所以d機可以係天上邊hold勁耐).

佢指望 748 好過

返香港powerful先耐

IB機隊機本上清一式333/334, 好難想像會為左4 ENGINES入748. 堆346仲可以操下, IB應該未急住換就真.

冬天係NRT返要飛5個鐘, 但呢單個陣係上年夏天. 真係開TROUBLE咁飛. 雖然平時UO都好似飛得快D咁.

夏天無咁大風嘛，仲有咩係開trouble?

又typo

個機頭咁講咪咁聽lo

話說台灣間星宇改口訂A321neo, 唔要787. 一起手就想玩787. 本來仲諗有花生食.

Cruise speed可以+/- 0.0x mach. 一般由cost index決定，以我所知airline應該有prefer cost index (correct me if I'm wrong)
雖然睇落差唔多，但影響可以好大 eg.你快過人到某個point可以拎到好d既route/flt lvl.

一定唔會爛尾啦，大把錢

大家覺得星宇最後會唔會成功

搭完HX A350
架機好撚污糟

張國煒有料嘅，長榮佢走咗之後都走下坡

起手玩十幾隻787-10就真係唔敢講, 而家改返A321neo, 衰極都唔會死既. 一日未支爆, 個market都仲有水位.

但係321Neo個客量少啲，星宇又話要做高端市場

可321放2-2 config

講真果句，高端市場如果賣得太貴都係冇人坐。再者，真係要諗下佢自己有啲乜嘢嘅地方俾佢爸爸優勝。

就算佢一開頭先做東南亞航點，其實會好難有錢賺，雖然話台灣係一個好好嘅旅遊城市，出得去玩又未必需要坐到好高端

咩叫俾佢爸爸優勝？

比BR優勝？

比BR好

近年嘅長榮都係佢砌出嚟㗎啦

所以就係問，佢有啲乜嘢比BR好，暫時未計航點人手都比BR少

雖然我睇好佢嘅長遠發展，但係主打高端客戶有太多失敗嘅例子

佢一開始吹大雞，大把長榮人過去幫手啦

其實星宇有冇可能搶到TPE-HKG slot

既然要高端路線 HKG好似好睇唔好食 又有根深蒂固嘅國泰
可能日韓星仲好

去香港係轉機客嗟

上維基見到長榮有買787，點解好似冇乜聲氣咁？

其實都係跟返Eva啫
都係A321同777

新飛機膠留名。追post見到有巴打解釋因航唔買A380，但係點解會買咁多A350，而唔買Dreamliner？是咪因為價錢問題？

機肚細

睇佢傾拎唔拎到TSA-HKG

唔買380其中一個原因係strategy.
因航行frequency > capacity.
除左offer多d option俾客之外.
咁就可以霸住d timeslot了

咁無理由tsa-hkg而其他線用tpe呀
叫人搭車去轉機呀

再加上TSA 成日比台灣人話要廢左佢

廢唔成啦
而家仲講緊收地擴建
同埋去台灣離島航班始於用tsa比較方便

台灣一時一樣

TSA跟本係另一個翻版柏林機場, 不過TPE起好左咁解.

利益太大, 好難廢. 香港無左啓德都好可惜. 而家仲要晒左塊地.

咁台北雖然兩個機場，但一個台北市一個桃園縣都相距幾遠

如果香港重保留啟德，啲航道打晒交都似

我諗因航要保持兩間廠都有一定數量既機都係原因之一既

如果唔係點俾壓力另一邊拎電視框

其實香港留啟德有好大問題，最大問題係填海做地會比人hi到上天，另外高度限制同土地運用政策失敗都係啟德存廢問題嘅主因

其實同NRT HND 一樣，唔計近千葉果邊，其實HND真係方便好多，另外神奈川等等經濟大地方都係近HND

Agger
佢主打短途去日韓東南亞好過

台灣係唔會畀 HKG - TSA

其實點解TSA只可飛日本？

台日關係

似係地方問題，同埋保TPE

松山好似得6個國際位，唔夠位食(不確定)

另外TSA HKG之後轉外國綫會方便同密好多，影響TPE生意

有錯hi得細力啲

航道真係2睇, 應該話一開始港英就無諗住留啓德, 唔係點PLAN都PLAN到.

記得港台航約係開放香港飛所有台灣機場，就係除咗TSA。講真如果住台北西邊嘅話，喺松山飛香港轉大陸同歐美點都方便過特登落桃園TPE，更加唔好提HKG飛歐美班次比TPE密好多，航點又多好多。
尤其係而家中南部人出國基本上都去香港轉機，佢哋更加唔敢開TSA-HKG。

Exactly
就係驚台北人去晒香港轉機
影響 TPE / CI / BR 生意
(但係佢又畀 TSA-PVG )

台灣南部人出國都鍾意坐港龍嚟香港轉機
高雄坐高鐵去 TPE 時兩個鐘

但係90年代啓德用地已經去再新蒲崗果面
加埋機場擺市區既問題
跟本無理由唔廢啓德

而家有咗機場捷運 台北去TPE都好方便啦
我覺得keep住TSA真係冇乜意思
除咗軍事需要？

高雄台中都有機飛香港

另外 UO 有花蓮, CI 有台南

去香港轉機又可省卻喺國內/國際線轉換嘅麻煩

多台商係SHA附近

之前睇過有人講TSA點解無飛HKG

其實學London禁wide board就得。而家你重建加高d 屋都係拎黎炒。益左支那人。

*wide body

TSA可以飛日本/金浦/虹橋係因為對等關係
佢地互相拎左個近市區既機場去互飛，減低乘客出入市區既時間

至於點解會有呢個提議，就好似同支那唔認台灣係國家，唔想台灣航空公司有得飛成田國際機場，於是日本只容許台灣航空公司飛羽田，之後...

Hong Kong City Airport
大家都係有高難度approach

如果係得narrow body加埋RNAV 可唔可以長洲直去昂船洲做approach呢

兩件事唔係差咗十幾年咩

就係因為禁wide body, 就發明左a320 飛大西洋

LCY BA A318 全J

點解因龍日日飛緊M503 但因航又無

有連帶關係

支那真係夠晒on9

應該係專登, 雖然自欺欺人, 但做戲咁做.

因為TPE係CX重點機場

飛A470 可能hold到你換crew都未起飛
只可以講支那好識玩政治

與其話支那人識玩政治, 不如話香港人本身政治智障. 同埋支那個D所謂政治, 除左銀彈就係高壓. 鬼叫支那有resource, 又夠無恥.

B-HNN 係TPE應該壞左
今晚CX505唔知點搞
可能用523隻B-HNA救命

班機本身loading 都唔少

但係佢去左KHH之後去番TPE ，去緊NRT

回程curfew
射去HND龍仔返

走甩左啦，curfew前返到

支那人瘋傳
唔知真定假？

HNA啲花生好睇過大台劇

嚟緊有friend 搭UO
祝佢好運

唔理真假, 最重要有花生.

到底金鵬會幾時玩完

我諗海航應該保得住
但所有境外資產應該賣得就賣
就算唔賣都會 call 返 d shareholder loan 返嚟

國泰航空與阿斯塔納航空合作 更緊密聯繫香港、哈薩克斯坦和世界各地

新代碼共享協議為兩航空公司的客戶提供更多選擇 經香港和阿拉木圖無縫聯繫各大城市

2018年3月5日星期一 — 國泰航空與阿斯塔納航空今日宣布，簽訂代碼共享協議，為國泰航空往來哈薩克斯坦的乘客，以及阿斯塔納航空住來亞洲和澳洲的乘客，提供更多航班選擇，經由兩家航空公司於香港及阿拉木圖的樞紐，更便捷地前往世界各地。

由2018年3月15日起，國泰航空的「CX」代號將附加於阿斯塔納航空往來香港和中亞金融及文化中心——阿拉木圖的直航航班，以及往來阿拉木圖和哈薩克斯坦首都阿斯塔納的續航航班。

阿斯塔納航空現時提供每週兩班（逢星期二及星期五）往來香港和阿拉木圖的航班，並將由3月25日起每逢週一增加航班，合共每週三班。

新的代碼共享協議，亦包括阿斯塔納航空每週五班往來曼谷*和阿拉木圖的航班（由3月25日起增加至每日一班），以及每週四班往來首爾和阿拉木圖的航班，為旅客提供更多往來香港和哈薩克斯坦的出遊選擇。與此同時，阿斯塔納航空的「KC」代號將附加於國泰航空往來香港及悉尼、墨爾本、柏斯和新加坡的航班。

國泰航空商務及貨運董事林紹波歡迎與阿斯塔納航空的全新代碼共享合作，認為新協議充份證明國泰致力為乘客加強網絡聯繫，連接至更多新航點的承諾。

他續說：「我們很高興與阿斯塔納航空攜手聯繫旅客至哈薩克斯坦——中亞其中一個最迷人的國家，為他們提供更多出遊選擇。哈薩克斯坦不但經濟發展蓬勃，在推廣『一帶一路』中擔當重要角色，其天然景色對商務和休閒旅客亦極具吸引力。」

阿斯塔納航空營銷與銷售副總裁Richard Ledger表示：「阿斯塔納航空和國泰航空均享負盛名，我們一直致力拓展往來亞洲和澳洲的航線網絡。國泰航空由其香港樞紐出發的航線網絡覆蓋全面，又一直致力為世界各地旅客提供最優秀客戶服務，實為我們最理想的合作夥伴。

「我們很高興能透過新的代碼共享協議加強雙方的合作關係，進一步惠及我們的乘客，以及促進哈薩克斯坦與香港之間的整體經濟發展。」

繼 FJ 後，又多間 CX / HX code 一齊出現係同一班機上

無辦法，FJ地理環境

唔覺有人覆。

有，試過HKG -SEA比人offload

你係話件行李定你個人被offload？

其實UO啲flight number係唔係隨便改㗎咋？
點解好似咁亂咁嘅。。。

UO8964

UO無時無刻都係咁亂

基本上除左去HND果幾班，其他都係亂黎

真管理不善

基本上4位數1字頭8字頭同charter冇乜分別
隨時中伏

eastbound都限payload
westbound咪重大劑？

有冇人試過飛北美要中途降落加油？
喺邊度？過程係點？

ANC

都應該要咁上下老先經歷過

搵到呢兩度有人咁講
唔洗落機，但加油時啲機門要開晒，門口有艙務員駐守，乘客要唔扣安全帶，準備隨時逃生

又會，唔夠10年前都仲有

RJ係BKK加油都冇開晒機門喎

PG呢

開晒係指開L1/L2，唔係全機門都開晒
正常你坐RJ佢都泊橋上落客架啦

CX同PG唔係code share左好耐咩. 上次坐PG入到AM code.

雖然用JAL可以直接里數換PG.

好似有段時期QR日本線有齊NH同JL code咁

都無辦法，有時候好似AK FJ咁無得避免

將會轉用 772ER

家陣勁大風

掛得黑球的話,風力等同三號波是常識吧

利申: 係人工島地盤都好撚大風

請無視簡體字

開始有塞機嘅情況

我返工要幫客做local transfer booking
最撚憎做老母啲客，一個月前後啲Flight Number都可以唔同
試過UO601轉做UO1601
屌佢老母有咩分別

半年一次都話姐
老母話嚟就嚟

同埋份工做得耐
都會記得啲flight大約係去邊咩時間
老母啲flight除咗大路port
其他都改到九唔答八
無路捉

HND都試過轉架，我坐過UO1999係HND返香港

但係HND 嗰幾班機係相對穩定，始終以前需要做包機

中國台北

1999

有冇啲有趣嘅flight number

UO1314

去程UO520 回程UO1314

uo520 uo1314 來回關西

支那高雄

衰在佢個data唔係opened data攞返嚟

老母識玩喎 520-1314

除左記得3898係關西之外 其他都難記

不過廚叉都唔好得去邊
尋日班HX5354 係咩玩法 唔三唔四

520-1314好似係老母專登改，記得之前老母有做過宣傳

622 623 624 625 係HND

因航工會好鋪好波

鬼佬對於工會呢樣野好撚在行是常識吧
因航d機頭佬大部分都係鬼佬,好波就當然係啦

相反九巴工會

PTT 見到

2018上半年 支航 東航 海航 歐洲新增航點

CA 支那國際航空
2018/05/30開通 北京PEK-哥本哈根CPH 來回直飛

CZ 支那南方航空
2018/05/30開通 武漢WUH-倫敦LHR 來回直飛

MU 支那東方航空
2018/06/16開通 上海PVG-斯德哥爾摩ARN 來回直飛

HU 海南航空
2018/03/22開通 深圳SZX-馬德里MAD 來回直飛

方便辦貨

HU 海南航空
2018/03/22開通 深圳SZX-馬德里MAD 來回直飛

仲開唔開得成呀

無事無事,唔記得左中國特色的債轉股?

垃圾工會俾啲會員屌到爆炸都有人吹奏

雖然未必有實質作用。但今時今日香港肯出下聲已經難得

呢個係空姐工會，上面講鬼佬好明顯就唔係啦。

鬼佬撐49ers 叫算係咁。

幾多年前呀？依家啲人個個自己用腳投票啦，唔辭職都偷笑

點解Air India俾個耳機可以插唔入...

當然啦。機頭唔夠人全球趨勢

連美帝空軍都夠戰鬥機師

印度佬亂鳩插
插到鬆咗

好明顯2.5mm口畀咗3.5mm針
插條毛咩唉

真係未見過貨機會泊客運停機坪

係插唔入
真係斷鳩估

Nokia headphone 可能得

喺 maintenance 嗰邊拖出做乜鳩

Arm rest應該有3.5mm port.

海航集團再沽售海外資產！美國Park Hotels & Resorts公告指，海航集團將出售3,450萬股 Park Hotels 股份，出售價每股25.75美元，較昨日市價26.15美元折讓約1.53%作價約8.88億美元。同時，海航將向Park Hotels出售1,400萬股每股作價24.85美元，較昨日收市價折讓4.97%。所有出售股份合共佔股本約90%，作價約12.36美元，折合約96.4億元。

2016年，海航斥資65億美元向黑石集團收購希爾頓集團25%股份，當時希爾頓集團已提出分拆計劃，之後去年正式分拆為Park Hotels、希爾頓以及Hilton Grand Vacations等三間公司。海航同時擁有這3家公司各自的25%股權。

評級機構穆迪將海航集團旗下Swissport Group、Swissport Investments、Swissport Financing，以及Swissport International的評級展望，由「穩定」調降至「負面」，主要反映集團過去兩年持續負面的自由現金流情況，以及表達該行對提供給海航附屬公司的貸款，在5月能否及時償還的擔憂。

於2月中旬即已傳出可能會以787-9訂單取代A330-800訂單的夏威夷航空，今日終於和波音簽訂為數10+10架的787-9客機訂購意向書，預計於2021年開始交付。夏威夷航空並表示已取消了原本所訂購的6架A330-800訂單。

這則新聞的重點，在於A330-200的升級版A330-800原本就只有夏威夷航空訂購6架，訂單遭到取消後，空中巴士最新推出A330neo系列中載客量較低的這款機型，已沒有任何確認訂單。

A330-300的升級版的A330-900，目前只接到了214架的訂單，反觀波音推出的競爭產品787系列，已累積到接近1,300架的訂單。

由於業界一般認為A330neo系列的性能全面不如787系列，這次的訂單取消並非意料之外，但機種系列中有半數機型完全無人問津的事實，對銷售狀況已然不佳的A330neo系列，無疑將是雪上加霜的打擊。

A330玩完啦 得D覺得A350貴嘅公司
又用開A330唔想轉嘅先會入

A321LR 如果取代到757過大西洋都叫有得玩

如果Airbus將A332/A333停產會唔會谷到A338/A339
不過應該會比人屌到上天花板

其實我做客果時寧願坐330
窗口位係2 seater坐得舒服好多
如果坐777 係3seater 我寧願坐中間果兩個走廊位都唔想坐窗邊3個位是但一個

姐係等於而家的iphone用lighting插headphone一樣

終於可以還神，我個A35K首航

NH 77w 有243

未坐過
用乞兒飛又帶住件27都無咩機會坐NH

交界期就話 CEO NEO 都出啫, CEO 本來就會慢慢 fade out

NH 好耐無 777 嚟
不過 767 都有 2-3-2

767其實幾好坐（新嗰隻config）

坐過JL 767舊位都ok
767依家都買少見少

而家767得返Cargo同military揀

點坐cargo

但停埋332/333咪盞谷航空公司去787

中長途787完勝 短途321 high density可能同332長途config差唔多

入Cargo Airlines做

我個首航 希望第二架快啲搞掂

兩個車頭都未裝返上去就叫歸隊

冇咗747客機嘅年代
硬係覺得爭咁啲嘢

八月一

但裝完都唔係即刻飛返香港嘛

我知，只係比少少假希望自己

Pack 自己做一件貨

Mr. Bean

好多時無加壓

pack 多兩支氧氣入去

LH

歐洲最大的航空公司德國漢莎(Lufthansa)二月初才高調公開新的飛機塗與機尾標誌，但才過一個月卻已想再重新改裝。

漢莎航空一位發言人日前向德國航空網站Airliners.de表示，新塗裝飛機降落在香港和紐約機場後，漢莎發現深藍色的機尾比測試時看起來暗得多，尤其在天候不佳時更甚。該發言人表示，漢莎不會捨棄藍色調，只會重新調色，減少黑色比例加重紅與綠。

agger
依家啲飛機冇美感

Logo 唔用黃色已經無眼睇

點會無加壓

發生乜事

大雪？

大風雪啦
琴日隻cx890 delay 到今日18xx

無開空調, 凍到變雪條

可以預習下IAD

Virgin Atlantic Airways Ltd. canceled its order for six Airbus SE A380 superjumbos, finally acknowledging that the world’s largest passenger aircraft has no place in its fleet after years of deferring a decision on the double-decker.

The deletion appeared in Airbus’s February order-and-delivery tally published Wednesday, and was confirmed by the airline. Virgin originally ordered the planes more than a decade ago, but proceeded to give only tepid support to the A380 as it went on to build a fleet around smaller wide-body jets.

Chief Executive Officer Craig Kreeger said that Crawley, England-based Virgin is happy with its relationship with Airbus, from which it recently agreed to buy the latest A350 twin-jet model, but that the four-engined, 550-seat A380 was “never really likely to make sense” for the company.

“It was not a particularly difficult call to make,” Kreeger said in an interview in London as Virgin revealed a new economy-class product. “It was nice having it as an option in case the world changed in a way that it made sense, but I had not seen a real opportunity for us to acquire those airplanes.”

Production Cut

The cancellation came on the same day that Toulouse, France-based Airbus confirmed a reduction in A380 output to just six units a year from 2020 to reflect a sluggish order intake. Dubai carrier Emirates is the only major customer for the plane, with most other operators taking only a dozen or so in preference to making the giant aircraft the centerpiece of their fleets.

Virgin could have found a role for a small number of A380s in a handful of markets, but doesn’t have enough high-volume routes to support a reasonably-sized fleet, Kreeger said, adding that 10 planes might be closer to the number required to generate real efficiencies.

The U.K. carrier’s order book is effectively complete, the CEO said, with 12 A350s set for delivery from early next year through 2021, by which point it will have 44 aircraft. Kreeger said previously that rolling over the superjumbo commitment each year was useful in encouraging regular talks with Airbus that helped seal terms for the purchase of the A350s and smaller A330s.

Virgin’s decision to finally drop the A380 highlights doubts over other orders in the superjumbo backlog, with several other customers having selected planes years ago but not followed through on actually taking them. Among those is Amadeo, an aircraft-leasing business that ordered 20 superjumbos but hasn’t taken any after failing to establish a rental market for the model.

While Virgin has always positioned itself at the forefront of the upscale travel market that the A380’s premium cabins have sought to court -- think in-flight bars and enclosed suites -- the change of heart may partly reflect the carrier’s relatively new ownership structure.

Founded by Richard Branson, Virgin is 49 percent owned by Atlanta-based Delta Air Lines Inc., while Air France-KLM Group, a Delta ally, has agreed to buy a 31 percent stake in a move that will see the billionaire’s holding reduced to 20 percent. So far, no U.S. carrier has bought the A380.

A330-800停左產 咁部prototype可以去邊

絕版當然係收藏用

博物館

係女皇呀

攝於the cabin

睇唔到佢有咩紀念價值

A330-800 P2F

A333 P2F 好似話要用人力推貨
A332(8) 個地台仲斜, 點玩

唔開啲機師都打橫出返嚟

無知柒左

QF 經常都有744飛香港
離遠都聽到女皇尖叫，冇耳塞會聾

點解無咩航空公司買748載客

四引擎 載多幾個都未必賺得多過77W

學似B-HNL咁，做下non-destructive test，做完咪送去博物館

頭先動新聞彈notification講起今日係MH370四周年
睇番Mayday講MH370果集，分分鐘大家死果日呢單真相都係永遠的謎

Non-ER 配 RB211 嘅堅響, CF6 都輸

其實一樣
CX個批744ERF同744一樣咁嘈

推撚死人

d貨機有時都會運馬

因為777太屈機

啱啱CX408落機，用773都差唔多滿

(可惜假J)

今日捕左呢隻

蛇位打落去

藍白真係好靚

呢個係黑白 LH自己都話太黑

其實因航新色喺陰天下都唔係好突出
但起碼機尾魚翅白位多，容易辨認
相反LH新色個logo線條太幼

好哋哋冇咗條紅底橫冇晒霸氣

係咪我太重口味
覺得「黑」白幾型

RB211 係惡夢，戴耳塞都死

而家形象改咗做簡約低調優雅嘛

海航又賣啟德地喇

Qatar Airways reveals ‘aggressive expansion’, new destinations

At the press conference, attended by almost 200 members of the international media, al-Baker announced a raft of forthcoming global destinations for the airline in line with its expedited expansion plans, including the announcement that Qatar Airways will be the first Gulf carrier to begin direct service to Luxembourg.

Other new destinations to be launched by the airline are London Gatwick, UK; Cardiff, UK; Lisbon, Portugal; Tallinn, Estonia; Valletta, Malta; Cebu and Davao, Philippines; Langkawi, Malaysia; Da Nang, Vietnam; Bodrum, Antalya and Hatay, Turkey; Mykonos and Thessaloniki, Greece; and Málaga, Spain.

In addition, services to Warsaw, Hanoi, Ho Chi Minh City, Prague and Kyiv will increase to a double daily frequency, while services to Madrid, Barcelona and the Maldives will increase to triple daily.

又多啲選擇

比人禁就要搵出路

你明的 我地財政穩健

開啲咁嘅埠
我覺得佢痴咗線多啲

自己融唔到資要畀人啫
唔代表佢現金流有任何改善

支持

利申：三寶最愛QR

琴晚廚叉仲有錢搞AL Dinner

抽獎有咩獎品

比4國禁左有d線飛唔到
而santiago線因為用唔到沙特空域路程太長開唔成
d機轉飛其他地方好過擺

根本就財政獨立咗好耐

大獎現金八千蚊(好似係）

應該抽張年飛嘛

ID飛乞衣都唔要

好嘢，因航邁向國企又近一步， 連內部每週update， 條鬼婆都要引用毛魔名句

國泰訂飛寫住TR Traffic restriction 即係點

邊條名句？

為響應婦女節，引用毛魔嘅『婦女能撐半邊天』

扯

咪9up啦打飛機師

講緊早排賣街果張年飛

你睇吓啲鬼佬屌到點啦，串佢話係咪想入國航

仲要為係「爹親娘親，不及 Rupert Hogg 親；千好萬好，不如國泰港龍好！」

但機頭鬼佬係咪走咗好多？

2018年到依家為止64個，fb見有個同我差不多時間join嘅鬼佬話啱啱做完last sim, 遲吓返澳洲老家